麥當勞今起晚市不設堂食 全港約450個「麥難民」流離失所：應該去哪裏睡呢?

今日起，麥當勞傍晚6時後不提供堂食，只設外賣，除了食客受影響，全港約450個「麥難民」還失去留宿的地方。

領取綜援的MAY MAY，今年61歲，過去三年多都在麥當勞留宿，未來兩星期24小時營業的麥當勞，傍晚6時後至翌日早上4點，只可以外賣、不設堂食。

無家者MAY MAY指：「不知道該怎樣辦，應該去哪裏睡覺呢?，公園的椅子都睡不到，亦有些公園關了門，其他餐廳開24小時，但晚餐並不便宜，起碼麥當勞較便宜。」MAY MAY 現在只好拖着手推車、拿着家當，到處找地方暫住。

和她一樣的「麥難民」，香港社區組織協會上年統計到全港有448名，最多人住在九龍西、約有四成，在麥當勞留宿的主要原因是租金太貴和失業。

香港社區組織協會總幹事吳衛東指：「如果要同時協助400多人去租地方暫住，沒有一間社福機構能夠負擔，我們宿舍也滿了，這是社會責任，是政府推卸了，應該開放臨時收容中心。」

社福界立法會議員邵家臻亦已經去信民政事務局，要求開放臨時庇護中心，麥當勞回應說，理解不同人士可能因為各種理由在餐廳逗留，但為了減少社交接觸，決定不設堂食。

400幾人? 學太監波咁講，都係佔香港人零點零零零幾咋嘛

關麥當勞事？
本來就係政府的責任，推到去私營企業到？
開俾人住係人情，唔開係道理。

生存嘅意義係咩

訓公廁啦😂24小時開放

屌政府囉

禮賓府

去何喜華同施麗珊屋企訓啦

香港社區組織協會總幹事吳衛東指：「如果要同時協助400多人去租地方暫住，沒有一間社福機構能夠負擔，我們宿舍也滿了，這是社會責任，是政府推卸了，應該開放臨時收容中心。」

社福界立法會議員邵家臻亦已經去信民政事務局，要求開放臨時庇護中心，麥當勞回應說，理解不同人士可能因為各種理由在餐廳逗留，但為了減少社交接觸，決定不設堂食。

睇清楚先啦
無人鬧過麥當勞
只係指出現況

好彩近排熱返 如果唔係今晚凍死我

老麥係用黎食野
唔係俾你訓

本來人地見到你地係到訓係到過夜都當睇唔到.唔太過份你地又夠自律天光走人就算數

依加人地唔開你就想話人地唔俾你訓?

要屌就屌政府把關不力同埋無合適地方收留你地

等待生命結束

有次去銅鑼灣間m記食早餐，坐埋去聞到勁臭
即時冇哂食欲 調左位都冇胃口了

不嬲係M記都係買外賣
堂食座位好撚污糟，特別深水埗油麻地呢d區

怪都怪政府先 一個平平地訓一晚既地方都無
訓街又比差佬烚 先迫到佢地訓麥記姐

唔記得係邊到曾經睇過一篇文章，現有的成年人過咗4x-5x（唔準確記得年齡） 都唔會未成功申請到過公屋。

所以佢地本身自己都有出現問題。

政府呢獲就做得好啦

每日150重要D
難民躝撚開咁解囉

400個人去禮賓府門口瞓
好快有樓上

香港政府點解唔叫政府而叫港共
係因為佢要完成既係政治任務
唔係理你班賤民賤畜

屌你要本身有地址先可以申請公屋
即係瞓街係因為冇地址提供屬資料不全而申請唔到

社畜狗一年幾百億funding你同我講450個人都養唔起?
買少d高達送比一年去幾次日本嘅新移民家庭咪有錢嘍
咪撚買肥牛邊爐比免費檢疫嘅仆街咪有錢嘍
老麥老鳳幫你?你交左租,交左水電媒?

上深圳叫雞再落番黎

去問777
訓幾日禮賓府門口

同個閪特首講！唔好同我哋講。

老馮俾你訓嘅

講到明難民，唔係應該社福機構出手幫助咩

暴動未

禮賓府門口係最理想

麥難民先係真正攬炒派
打份奴工岩岩夠交租 幫人供樓
不如攬炒全民訓街

禮賓府大把位

講真 如果佢哋入差館求助話冇地方訓會點樣處理佢哋？

去你屋企可能比較好

On9當有趣

無人話關麥當勞
睇左內文先屌啦

香港警賊局歡迎你

公園啲bench整哂一格格,趕絕流浪漢

訓機場/禮賓府門口/m記門口

唉 本身佢地既存在就係個問題
員係張個問題由沉係底到推返上水面

生存就係等終結⋯
咁既人生⋯
人死唔係一件可怕既事
等死先最撚可怕⋯
前世做左d咩要今世咁還⋯
或者3萬隻狗下一世都係咁而已⋯

借個位

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

伯母開24咁有愛🤣👍🏻

機場要車費
門口會比警察搞
唯有好似甲由咁搵d後樓梯或草叢入面 同蚊蟲鼠蟻訓 先唔駛比警察搞

果然連登啲人先最正常
講真啦，大部份露宿者有手有腳唔做嘢，一係就吸毒，值得同情？唔明點解有啲人喺度悲天憫人，話驚佢哋冇地方訓，佢哋要搵地方過夜都唔應該係人哋打開門做生意嘅地方吧？

61歲女人都無資格拎
俾新移民攞晒就最好

點解社會，政府咁對你地，你地都唔犯法？

佢地班露宿者應該搵幾隻popo攬炒，然後可以坐監食免費飯又有得訓，咁起碼又為到公義，又可以舒服過露宿

四百幾人都幫唔到，香港各間慈善機構每年收收埋埋好多億，睇吓呢個城市幾醜陋啦，金肉其外

識玩！

去禮賓府出面訓 分分鐘仲有500蚊收

一日150
停三日就可以救到佢地
然後香港有成百鳩幾萬支那賤種

你老母個閪都24小時開放

天橋底 公園 全部都特登 起欄唔比你訓
真係要訓街先掂

4點先瞓囉

如果係新移民不值得同情

可能人地好開心呢 唔洗做又有野食有地方訓
你返工1-3萬 每日無左10粒鐘 又辛苦 又唔開心
一世買唔到樓 份糧每個月用左7-8成係租同日用品到 咁生存又好有意義咩
生活係香港就係咁悲慘

通訊地址唔得？郵局有得租信箱

麥記的最後一夜 白燈 廣東歌與露宿者

lm

冇人屌佢
係屌緊個現況

好撚好笑呀屌你老母😂😂😂😂😂

新屋嶺

希望冇被俾屋企趕走小朋友響當中

早死早著啦

大佬啊全世界都係適者生存
全部大城市都係租貴樓貴
佢地流落到訓街 頂唔住都無計
我都唔會可憐佢地
因為我都好撚慘

咪係一係就去樓上果幾個大愛兒登仔屋企訓囉
反正都係垃圾，同類實啱傾

政府繼續拎錢去起大白象
香港市民繼續訓街

人如其名

巴打
有時人黑起想來可以好黑
我自己做醫療界
有好多時霉起上黎你可以正正常常無不良嗜好都訓街
見過有人二十三十幾歲正正常常做文職
突然間精神病病發
有日差到通街除衫送左入院
之後出到黎乜都變晒
然後因為病情問題反反覆覆
出出入入醫院
然後入一次就霉一次

亦見過做地盤本身住劏房
整親搞唔掂手停口停
未到訓街但亦都唔係好好多
所以有時d野真係never say never
可以下一個聽日係你

去禮賓府
順便問柒婆攞500蚊

咪係 返份奴工 辛苦受氣 出糧無左大部分交租
真正攬炒就係唔做野 訓街
後生有家人有老婆有仔女就有人生目標 去到佢地個年紀 可能都無乜生活既動力 不如自自由由每日輕輕鬆鬆過 同老友記傾下計 睇下片又一日
等死？就算所謂正常有工有樓 咪一樣大把人覺得好似等死咁 咩叫做有意義？每日做少少野夠養自由 睇下片睇下新聞觀察下大自然環境變化 再同人分享傾訴下 咁既生活 同動物差唔多 但有意義又可以幾有意義？

你可以話呢d有幾多個
但我想講其實香港訓街都唔係多人
當然亦都有d唔抵同情既道友啦

就算搵份工都要有住址

因為要報稅

算吧啦
咩都政府
最好全部訓街既上到車好未

有時唔係話唔同情佢地
不過社會最底層 政府幫得幾多
佢地只會一路廢落去
根本生存黎無目標無意義
個mindset壞撚曬

寧願訓m記都唔做m記清潔幫補下
大把弱智做 佢地唔做 咁又係政府問題?
洗碗唔會唔請啦掛?

政府幫佢地
同捐錢比班非洲窮撚有咩分別
不如用資源幫班候生好過

其實只有幾種情況，大愛撚既存在係矛盾黎

1. 真係因為意外/一d特殊原因而要做露宿者
依班人多數會願意接受社福機構同社工既幫助
要暫時關心佢地係應該，但基本上依班人好快就會有新生活
結論: 唔需要大愛撚包容佢地

2. 自己甘心做露宿者
係佢地眼中，求其搵下地方住、行下乞就一日
佢地根本唔會想改變，甚至唔鍾意人地幫佢
依班人都係冇問題，佢地冇怨天怨地，自食求果
結論: 大愛撚愛佢地只係虛偽，人地唔需要你去幫

3. 懶
洗個碗最少都萬4萬5
當你唔鍾意劏房呢，大西北居屋月租$8000幾$9000有交易
點解仲要唔去做? 懶
一方面自己懶，一方面又怨天怨地
結論：大愛撚包容佢地即係助長懶人既出現

所以，大愛撚係冇出現既空間

等於人地問你點解移居大陸一樣
唔想走就係唔想走
唔返工 訓街 終極攬炒 就咁多

一個Post就見到人情冷暖
被逼瞓街嘅老人家都要俾人屌
仲話光復香港時代革命
你地班毒撚連最基本嘅同理心都無
同班死黑警有咩分別

講多句
好多人都將露宿者問題怪哂政府同社會
係呀，香港租樓又貴、福利又保障唔到窮人、人工差距又大
所以咪有露宿者

但從來冇人解釋到點解d所謂西方發達國家
佢地租樓平d、福利又好d、人工差距又細d
又會有比香港更多既行乞者？
點解架呢？
即係做露宿者既原因，其實「租樓又貴、福利又保障唔到窮人、人工差距又大」只係一個好細既理由，甚至唔係理由

講埋綜援
好多人都會用依點做理由
話社署點樣黑人憎..點樣無情..點樣唔批綜援比人..先搞到有露宿者

錯啦
極大多數情況都係d申請人文件又唔肯簽，重要證明咩都冇
所以先唔會批
點解佢地又想要錢，又咩都唔肯簽唔肯比文件?
理由值得大家諗下

嗰d二世祖不食人間煙火
攤大手板問老豆老母就有錢fing
點會聽得明你講野
咪同d生蕃講咁多啦

事實係社會有班人甘願做廢人
好多人睇落正正常常 番緊一份朝九晚五既工
其實mindset同一個露宿者無分別
都係行屍走肉
過得一日多一日

咪係，佢地唔咁做點幫？
啲支那蝗咪又係喊苦喊忽咁要人幫
你係要搞大先引起社會關注架啦

香港咁撚多賤人
無共產黨香港獨立都係地獄嚟
所以從來無撚支持過港獨
俾英國美國管最好

禮賓府
林鄭媽媽會接滯
巳FC

萬4,5 既洗碗工 交8500蚊租 扣飲食水電煤
每月仲有幾多可揮霍？
比係我 每月做到咁幸苦 連2000 甚至1000蚊都無剩 我又無妻兒要養 我寧願唔返工訓街 或返兼職訓街
到時我會試下邊度訓街好 慢慢發現無蛇蟲鼠蟻既地方都會比差佬唔客氣對待 最後歸宿都係麥記 起碼無犯法唔駛比差佬搞 你唔鐘意你既事

D shelter喺邊度
d幫支那新移民嘅議員社工唔幫下呢d淪落香港人？
乜撚嘢世界

開放禮賓府啦

其實街友情況真係無限loop
無咗份工，瞓街，瞓街冇地址，搵唔到正常工，無收入，繼續瞓街
台灣又係咁外國又係咁
d天橋底仲要整d三角形地下等人冇得揀
大家都係人
邊個都有可能突然失去一切
但個政府就趕盡殺絕。

依班垃圾，有手有腳去拎老綜

其實露宿者之所以會露宿

係一個惡性循環嚟㗎

因為就算搵一份工都要填住址報稅

咁當你冇地址嘅時候你唔會搵到工

搵唔到工就會繼續瞓街

係一個無間地獄嚟㗎

So true

不過心理因素都係主因

你講得好岩
人人都可能會失去一切

勤力都要有回報 有意義先有動力維持下話
等於你返份閪工 人工少 老細Lur盡你 怪你懶 唔似佢後生果代人捱得 唔怕si底 一樣
低回報 無希望既生活 有無試過代自己落去諗下 定你高人一等？

上面提到西方發達國家
訓街的確係選擇 但唔等於係興趣 唔等於大部分露宿者係享受無家可歸
總之 覺得付出同期望好大反差 咪消極囉 咪訓街囉 又無犯法

不過每人價值觀唔同
捱得咪捱囉 懶咪懶囉
社會中總有人受唔住低回報而唔工作 社會中總有人會鄙視/同情佢地既輿論

唔係訓街無野做先諗申請公屋呀？
一般人係2x起，做緊野有份糧時已經會申請？

去狗屋咪得囉
班狗最有愛心

其實無理由為左果幾百個露宿者繼續開放晚市既
大病當前，唯有犧牲少數

悲但真

講到好似麥當勞欠左佢地咁

你眼界有幾撚淺窄先講得出啲咁嘅野？
一定全部有手有腳唔做嘢？
有好多人唔係唔肯做
而係有精神病/病 /其他問題真係完全做唔到野先要訓街

講得出啲咁嘅野嘅垃圾毒撚點會發夢

惗起食二手飯個教授，自己唔努力怪人咩，香港地有手有腳

仲有d老人家 六七十歲好難有人請

根本個社會好多弱小
唔係綜援用黎做乜？
真係for新移民咩

仲有依加體育館關晒，露宿唔知係邊沖涼
仲有港台做過新聞特輯，因爲租金問題有人係炒散訓街

不如解釋下點解冇野做/病就要訓街？
老破綜援公屋存在係為咩呀咁，如果精神病又冇地方住青山存在又係為咩呀
冇能力填文件所以就冇地方住社工又係做咩㗎
日日上社署門口狗屋門口訓下應該唔難咖，施君龍放個火就有金腰帶啦，呢班人係未要諗下點樣用自己既優勢呢？
佢地冇野可以輸，只係佢地乜都唔肯做咋

全部去和合石啦

銅鑼灣都係，試過有啲夜晚入去，見到有廢佬放腳上凳訓，我知好多窮人冇地方住，但都唔好霸成一半場係咁，咁仲點堂食。最後走

檢視下社福政策，唔係用嚟養蝗蟲新移民，呃錢呃公屋，呢啲先4百幾人，有心搞點會搞唔掂。蝗蟲日日150，有屋住有老綜，咩世界？

垃圾

有手有腳唔代表唔係傷殘。

社區組織協會
幫支那人黎香港就即就上公屋，
露宿者就幫口叫m 記開門等佢地可以上m記，好撚野。

睇錯麥當勞今晚起不設靈堂

麥難民
好似啲食品名
McLanman

岩呀

有手有腳唔代表無其他問題嘅,
邊有人想訓街呀

巴打有point

ching,哩句令到我笑左，但又好撚悲哀

之前唔趕已經好俾面 基本上夜晚買過宵夜見過咩情景, 到日頭都唔會敢堂食

上次係長沙灣m記
廁所有件小學雞 jj唔夠長柯落個尿兜度
全部柯哂落地下仲要唔洗手咁行左出去

我成日都覺有大班人都係偷渡行乞

只可以話政府咁耐以黎積落黎嘅問題一口氣爆撚晒出黎
不斷放人黎香港-比大陸人知道香港係福地 一解封就9沖落黎
唔理土地問題-鳩做亂做hea做 加上一堆新移民 炒樓價 搞到依家人口密度高撚到仆街
一爆疫症就變到咁 真係冰封三尺非一日之寒